# Установка веб-сервера и создание ssl сертефикатов
Репозиторий предназначен для быстрой установки и настройки веб-сервера Nginx и автоматического получения SSL-сертификатов с помощью Certbot. Используя Ansible, вы сможете развернуть настроенный веб-сайт с базовой или зашифрованной передачей данных за считанные минуты.

## Структура репозитория

- playbook.yml - основной Ansible плейбук для установки и настройки веб-сервера и сертификатов.
- inventory.yml - файл инвентаря Ansible с перечнем управляемых хостов.
- site/ - директория с файлами веб-сайта.
- nginx/ - директория с поддиректориями для конфигурации виртуального хоста:
  - chigur80/ - конфигурация для порта 80 (HTTP).
  - chigur443/ - конфигурация для порта 443 (HTTPS).

## Использование репозитория

1. Клонируйте репозиторий на вашу управляемую машину, подготовленную к использованию Ansible.
2. Установите Ansible, если это еще не сделано.
3. В файле inventory.yml укажите IP-адреса или домены хостов, где будет устанавливаться веб-сервер.
4. Перейдите в директорию с репозиторием и запустите Ansible плейбук командой:
`ansible-playbook -i inventory.yml playbook.yml`

Плейбук выполнит следующие шаги:

- Установит Nginx и Certbot.
- Создаст пользователя nginxuser и группу www-data.
- Проверит наличие SSL-сертификатов и выпустит их при необходимости через Certbot.
- Скопирует файлы сайта и настройки Nginx на целевые хосты.
- Активирует правильную конфигурацию Nginx в зависимости от того, существуют ли SSL-сертификаты.
- Перезапустит Nginx для применения изменений.

## Предварительные требования

Перед запуском плейбука убедитесь, что:

- У вас есть доступ по SSH к целевому хосту.
- На целевом хосте установлен Python.